馬斐森：任內中聯辦常給意見 提早離開因李國章無談續約

即將卸任香港大學校長的馬斐森再談及自己任內4年經歷，透露中聯辦經常向他提出意見，又說決定提早離開港大，部分原因是合約期快結束卻仍未獲港大校委會主席李國章傾談續約，令他感到不確定性。

馬斐森接受《南華早報》訪問時表示，他任內所受壓力來自各個方面，包括本地官員，甚至中聯辦亦有給予「意見」。他說，所有大學領導層都有與中聯辦聯絡，形容對方對香港教育感興趣。

至於提早離開港大，馬斐森指，部分原因是其5年任期已踏入第4年，卻仍未獲李國章傾談續約事宜，令他感到不確定是否可獲續約，同一時間獲愛丁堡大學恰談，故他最終決定「跳槽」到愛丁堡大學。

馬斐森另期望香港大學繼續國際化，而非只關注與內地關係，又希望高等教育不會過分政治化。

馬斐森係hku最難做嘅一屆校長

依家先講把撚

磨心

同一時間獲愛丁堡大學恰談，故他最終決定「跳槽」到愛丁堡大學。
屌你老母 之前又唔見你出黎講人話 依家人地共狗唔用你啦

除左一日到黑He for she，佢做邊乜?

呢d 新聞居然無人理

你估英國人有責任教好你班中國人咩係是非黑白咩！